\section{Singulärwertzerlegung}

\begin{thm}
	Zu jeder Matrix$A\in \rr^{m,n}$ mit Rang $r<n<m$ exisieren orthogonale Matrizen $Q\in \orr{m}$ und $W\in \orr{n}$, so dass
	\[
	Q\trans A W = \left(
	\begin{array}{c|c}
	\hat{R}&0\\\hline
	0&0
	\end{array}\right)
	\]
	mit $\hat{R}\in \rr^{r,r}$.
\end{thm}
\begin{thm}
	Zu jeder Matrix $A\in \rr^{m,n}$ mit Rang $r\leq n<m$ existieren zwei orthogonale Matrizen $U\in \orr{m}$ und $V\in\orr{n}$ so dass 
	\[
	A = USV\trans\qquad \text{mit }S= \left(\begin{array}{c}\hat{S}\\\hline0\end{array}\right)\in \rr^{m,n},~\hat{S}\in \sqm_n(\rr). 
	\]
	Dabei ist $\hat{S}$ eine Diagonalmatrix mit nicht-negativen Einträgen
	\[
	s_1\geq s_2\geq \hdots\geq s_r>s_{r+1}=\hdots=s_n=0,
	\]
	wobei die nicht-negativen Einträge \toidx{Singulärwerte} von $A$ heißen.\\
	Die gesamte Zerlegung bezeichnet man als \toidx{Singulärwertzerlegung}. Die Spalten von $U$ bzw. $V$ heißen \emph{Links-} bzw. \emph{Rechtssingulärvektoren}.
\end{thm}
\subsection{Anwendung bei linearen Ausgleichsproblemen}

\lec